【煤氣女學徒】少女走進男人戰場 「我揸螺絲批大」

【煤氣女學徒】少女走進男人戰場 「我揸螺絲批大」

8小時前

10.1K
即時財經

「我係鄭潔儀，今年21歲，係煤氣公司第一個女學徒。」鄭潔儀一個女孩做男人工，全世界都當她是奇葩。她父親說「你做得耐先算啦」，朋友說「你係咪為咗識男仔啊？」；她卻想說，「做自己想做嘅事，點解會係奇怪呢？」

煤氣大埔廠房的管道縱橫交錯，雨後積水在高溫下緩緩蒸發，地面猶如大蒸爐，潔儀拎著小型工具箱在管道間穿梭，一時彎腰擰緊螺絲，一時攀高測量管道。揀得機械工，扛抬擔挑不在話下，潔儀亦早料得要日曬雨淋，在紫外光下都曬成兩截色。

她從小愛機械，因父親從事裝修，不時拎工具箱回家，自此他的工具便是她的玩具，「最記得第一樣識用係螺絲批，當時有得拆都拆，玩具啊遙控啊...不過好多都裝唔返。」不過，潔儀中三畢業後找不到出路，只好努力做不喜歡的工作，試過讀髮型課程，又試過從事酒店業，但統統不喜歡，自認內向、不喜歡與人合作，次次不夠半年就轉工，如此迷迷茫茫兩年，直到知道有一科目叫「機械」。「以前淨係知自己係破壞王，都唔知道有得讀機械。」

就這樣修了職專文憑，後來成了煤氣學徒，展開半工讀生涯。當時她料到行業陽盛陰衰，在招聘會上瞥到人影掠過，後腦一條馬尾盪啊盪，心想女性就算少極，都應不止自己一個。上班時卻一下子懵了，原來真的只自己一個女孩，更破了煤氣公司紀錄，在這個上世紀70年代已開辦的課程中，成為第一個及唯一一個女學徒。至於那條馬尾，她說「原來係男人嚟！」

成為「和尚寺」的唯一女施主，她不禁大呼尷尬，個個怕她力氣不夠，開初紛紛出手相助，「佢哋成日話－－重啊，等我嚟啦！」怕自己得了太多好處，她只好「爭嘢做」，證明自己做得到，「我覺得男仔女仔冇分別...嗯...咁一定唔夠男仔大力嘅，但我細心一啲。」工作中她最喜歡測量管道，不時要攀高攀低，「我覺得自己似蜘蛛俠，好勁！」

但努力封不住所有人的嘴巴，當有朋友得知她在男人堆工作，竟衝口而出，「你係咪為咗識男仔啊？」就連父親都不看好，覺得她堅持不下去，她心中不是味兒，只能回應一聲，「好啊，你哋睇下點。」一年過去，「識男仔」的話沒有了，父親都開始問，最近天氣太熱，要不要買個手提風扇？「依家所有人已經完完全全當我係男仔」，除了「變了性」，這份工作還改變了她，「以前唔覺得自己做到啲咩，做咩都三分鐘熱度，做完先發覺原來自己係堅持得到，樂觀咗同有夢想。」

4年的學徒課程，首三年須半工讀，潔儀冀望最終以不錯的成績畢業，之後讀大學繼續進修，目標十年內當工程師。最後，她亮了亮曬成兩截色的手臂，說最近開始搽防曬。「雖然鍾意做呢份工，但keep住做都要保養，咁始終都係一個女仔。」

記者:張浚浩

女人返工系列

又46出億年一遇美少女系列

今年21歲
乜原來而家仲有中三畢業就唔讀嘅人

乜唔係人人都話一定要讀到大學大專院校咩

準備下年書展岀書

師父熱死咁熱 係佢面前除唔除衫做野好

中三畢業...
七十年代咩

做佢條友，會唔會當螺絲批咁玩

又水啲傻鳩入行

男女平等
唔見男護士上新聞

仲有人會中三畢業

有昆D毒撚入行

又引傻仔入行

又吹奏啲臭西

發覺呢d廣告文風格都係差唔多

又昆人入行

你係咪想識男仔個句on9到
識都唔識你堆低下層啦

成日都聽到話 "目標X年內當工程師"

堅有 唔係呢排接觸多咗都唔信
學術水平真係好低
中文字好多錯字/唔識讀
英文唔洗問，見過heart都唔識解
溝通上黎傾深入少少話題都露晒底
有疑問唔會諗到去查
個世界好窄，好井底
少出國，唔睇新聞，淨打機睇youtube

(唔係話個個都係咁，咁岩我遇到幾個都係姐)

10個女請兩三個男, 平等佢老母

就這樣修了職專文憑，後來成了煤氣學徒

鋼鍊Winry

係咪mk妹？

我係男人我鐘意做 OL，我就是我

我係麻甩佬
我鐘意做幼稚園老師
我就是我

條女識入行呀
就好似地鐵啲女學徒咁永遠身邊都有仔圍住
仲要大公司一定好好保護你

朋友說「你係咪為咗識男仔啊？」

咩朋友嚟講埋依啲說話

一陣老貓條廢物又開post

兩電一煤不嬲人工少

林詠淘？

女人都係揸鳩好d

女人做咩行業都可以帶光環
屌打全香港男性

咁女人做雞你又嘈？

發覺好多都係地盤呢類
幾時先有靚女揸鑊鏟?

游b

十分歡迎

呢d女技工手藝好

通常打j好叻

又性別歧視

你係個客屋企點除衫？

喺連登女人努力做嘢都係會比班垃圾連登仔踩

做煤氣點都比紮鐵個班女輕鬆丫

因為男護士係好撚多
煤氣學徒上面都寫左得佢一個

今朝有個
不過係退咗休嘅
縱火嗰個囉

成班狗公任佢撚

但凡有女去做d勞動行業就一定又上報又咩女漢子

算唔算性別歧視啊女權們?

雲妮

煤氣技工都缺人咩

中三果d 都叫得做畢業架咩

關我撚事啊

煤氣應該最差
你知啦香港人做老闆

好心啦 成日強調自己係女人做乜

機械工程

而家仲有中三畢業？唔係直上中六咩

又唔見報紙佬報導下男人做女人工
戇鳩鳩

有啦，band 1 學校多啲架我覺得，band 3 就可以俾你熬到畢業呀嘛

又吹奏

下年又可以出寫真啦

煤氣大埔廠房的管道縱橫交錯，雨後積水在高溫下緩緩蒸發，地面猶如大蒸爐

技術員學徒呢個係兼讀緊HD架喎，佢之前中三畢業姐，而家咪一樣係大專生😮

見到成班巴膠當嗰個女司機做女神
捧到佢出書大賣
真係好嘔心
香港咁多辛勤工作嘅巴士佬
每星期工作時間咁長咁辛苦
但就因為佢地唔係後生女
就冇人報導佢地嘅苦況

識得一個同名同姓既
以為係佢添

今屆dse失手嘅中學生可以諗諗

男人做鋼管舞蹈師都有上報啊

呢個唔似游b 唔會紅

中三畢業
中三輟學就聽過
仲有佢嗰啲咩朋友黎識都唔係識男仔啦全部都係麻甩佬
佢啲朋友口吻勁似啲阿婆

有冇ig

好撚柒煩, 成日搵女入行就講一餐
有咩咁值得講, 你老味

咪就係
做雞上報算啦

有野講,........影下靚相下年書展有書出....再轉做marketing媒氣sales,有前線product knowledge又有人氣......其實係媒氣捧紅佢既宣傳手法都未知呢........

我只可以講句大家都係搵食,用呢種手法去捧都無計,佢又唔係汪洋問人拿課金,唔鍾意佢就唔理佢冷處理算啦.......

煤氣楊文藯

你一句搵食唔屌佢，佢咪就呃到班用下體諗野既小毒撚入行囉

至少人地真係落手落腳自己做，好過d咩港女有樓有高潮等人養

有無人寫咸故.....想睇

其實依家係咪覺得搵條女出嚟鳩講幾句就會搵到人返工

再睇返篇鮮稿,似係學店課程多少少.........基本上有塊野都係落去鍍下金轉寫字樓.........

有無現職媒氣既人講下間野福利正唔正定係讀書唔包你入媒氣做,係搵笨7?

我夢想係做陪月

我波大

波士頓大學畢業

做催乳師啦仲做陪月

我去做女人工會唔會上新聞

得張咁嘅圖好難評論

依d臭西，一定認為自己係鳳凰，係班男人堆到

同個女仔傾好做一年promotion
1年後升做管理層

得個一張相

得中三畢業 有得簡咩

真人見過叫ok嘅
九龍灣青年學院

我都係垃圾

女人唔使學歷
樣同身材就夠

明顯係個男人戴住假髮

中三畢業定中三踢出校

睇個樣都知淫

mk妹 中三grad
99%連登仔勁過佢

做撚過煤氣三年，真係狗也不屌

揸螺絲批大 依家日日返工幾廿個螺絲批隊埋去要佢打理，得佢一個女技工實做唔切啦

咁都好吹奏

$1300(中上級樣 微波 有腳 21 港女)

煤氣游B

都算係咁，唔係讀機械工程學士，係的話螺絲批都無得你揸

你睇呢個post有幾多以為想呃佢入行既回覆就知

你老母(廿年前)

又係e d零價值新聞 煩過閪

係

輟學

Details?

唔使學士

我係做地下喉管既，個d engineering 非常垃圾
可以比d判頭屌返轉頭

出書>寫真>拍片

地盤安全女 其實無乜問題

因為都係屬於文職, 平時係地盤周圍行一圈, 捉下安全, 跟住番辦公室嘆冷氣

「我覺得男仔女仔冇分別...嗯...咁一定唔夠男仔大力嘅，但我細心一啲。」

挑.咁咪即係有分別羅

女人做男人工最大問題係體力

十年前都有啦

有d細路真係唔鐘意讀書

真係會去讀職訓局果類野

香港計.你係洋腸先大機會d

中三點簽技術員學徒?

條女其實係咪簽過兩份約?

正常可能要完左技工約先有條件簽技術員約

問題係佢既學歷讀唔到要讀既課程

天然氣游B

我老母飯都唔煮

以身為毒撚科既女黎計

可能化左妝

算靚女.

屌
男你老母平等
一有女人黎就好偉大咁

其實有女真係會混到人入行既咩
你入到去就代表會屌到佢個閪？

見撚過真人 個樣好撚唔掂
利申：煤氣

地盤安全女係專登請女既

等班咸濕地盤佬乖d.

佢地覺得勸工友搞安全.用女人會好d

事關男人勸人搞安全.多數俾屌老母

咁先上到報嘛

上面咪講咗佢已經讀完職專文憑，依家兼讀緊HD呀😂

大把人讀完中三搵到自己條路就輟學啦，我識唔少

閣下個樣係咪好似吳彥祖咁？唔係冇咩資格話人唔掂

啲公司請咁多女學徒
洗唔洗專登比文職位佢哋做
如果係咁其實容唔容納得晒呢班人?

呢家D新聞真係好煩
有女做乜乜有女做乜柒,屌你老母咩成個世界大
夠有女太空人又有女通渠,係咪女人做就要報呀

真係唔怪得香港咁柒低質數,應該報既唔柒報
呢D垃圾文就成撚日見街,報紙佬不如下次搵報美少女愛做雞啦

都係咁上下唔係點呃傻仔入行

一定要吳彥祖咁樣, 先有資格話人樣衰??

即係我要 拎到世界杯, 先有資格批評 足球員 踢波廢?
我要做到特首, 先有資格批評 梁振英 管治無方??

屌有幾奇，你估個個鐘意讀書，屋企又一定逼佢讀咩？

日日報呢d新聞
其實係逆向歧視

話人樣衰係人身攻擊，我想佢感受下被人話樣衰姐，清，稍安勿躁

你踢波廢，依然可以批評足球員架，你係垃圾廢青，你都有權批評689管治無方，你係窮撚，你依然可以屌鳩有錢人.....呢個係你應得既自由黎

豬西黎 有ig

此帳號為私人帳號
追蹤以查看他們的相片和影片。